【1205 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處首席醫生（流行病學）歐家榮、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

大

樓主病咗？

樓主係咪去咗亞博

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處首席醫生（流行病學）歐家榮、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻
張竹君第一次缺席

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

唔慣冇咗樓主

Hi

hi

麻煩記者唔好問張竹君去左邊 問返應該要問嘅野 例如初步 唔該

基本料：
※截至尋日午夜12點 有6701宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計6702宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1204 0000 確診個案：6396 → 6701 (+315)

君君去咗邊

樓豬終於有人代

樓主掛住wfh mon post

呢啲嘢唔適合開玩笑

#clean#husky

實有仆街記者八掛人地

Failed

屌定先 初步呀！！！

會唔會有記者真係問點解今日唔係張竹君

邊個高級啲？

唔係個個得

樓豬係咪琴日嬲咗今日唔嚟

俄羅斯莫斯科展開大規模新冠疫苗接種

市政府昨日起接受網上申請，首批疫苗將提供予莫斯科的醫生、教師和社工，他們可在市內70個地點，出示職業證明後免費接種疫苗

疫苗仍在進行臨床測試，製造商稱中期分析結果顯示，疫苗有效率達報95％，並無重大不良反應，

到底係你成功變husky出黎先定竹君返返工先

日本疫情持續嚴峻，東京今日新增584宗確診病例

梗係主任

唔奇，一時唔記得

樓主呢

即係你

君君

南韓增583宗確診

我先

香港慢99拍

第一次無樓主

問下佢地幾時肯切腹謝罪啦

副總統彭斯尋求提高國民對接種疫苗的信心，強調政府不會在疫苗的安全及效用問題上妥協。

原來今日你唔出

衞生署衞生防護中心署理傳染病處主任歐家榮醫生

睇番2019年12月31號政府新聞稿 歐家榮果時係主任

英國下禮拜有，香港下年年尾

燉冬菇？

樓豬啦
政府醫生職級：醫生>高級醫生>首席醫生>顧問醫生
樓豬做傳染病處主任前係顧問醫生

拜登表示，不會強迫民眾接種新型冠狀病毒疫苗

拜登強調，如果民眾戴口罩100日，加上疫苗分發，死亡人數將會下降。

快啦又遲

佢係君君上司？

署理

替工都要做的，唔好扮哂野

定君君行開咗先佢署理

歐洲刑警組織警告，各國民眾對疫苗需要殷切，可能惹來不法分子垂涎龐大的利益，犯罪分子可能會試圖販賣假冒疫苗 支那疫苗，或者劫持運載疫苗的船隻和車輛，敦促歐盟成員國和其他國家保持警惕。

Yes

遲到

你哋班撚樣，成日問初步做乜柒

都係你

你教壞班細

樓豬條𡃁出嚟啦

呀婆個live靜到我以為佢freeze左

樓豬罷工

send message叫佢準時啦

阿拉伯國家巴林宣布，批准緊急使用美國輝瑞藥廠與德國夥伴共同研發的新型冠狀病毒疫苗，成為繼英國之後，第二個批准緊急使用這款疫苗的國家。

巴林政府透過國營電視台公布決定，表示國家衛生部門全面分析和審查數據之後，決定批准緊急使用，但未有透露訂購了多少疫苗。

巴林早前已經批准緊急使用一款由中國國藥控股研發的疫苗。

acting 最後升君君唔升佢

學你姐

有其𡃁必有其boss

即係樓主的直屬下屬

好causal

著到咁casual

12月4日00:00:00至23:59:59，多101宗確診個案

世衛總幹事譚德塞關注，各國研發新型冠狀病毒疫苗的進展正面，會令民眾誤以為疫情已完結。

死撚開啦弱智

替工 西裝都唔駛著

個MC乜料

9imported
63linked
29unlinked

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

笑死我

回落了

提早慶祝

君君條𡃁講得好formal

臨時拉夫 casual到

會唔會真係臨急CALL番黎

說明係臨時決定

幾好

歐醫生喘曬氣咁

好似好緊張咁

無事了

好緊張咁，透氣似扯蝦

佢係咪好驚呀

樓主 射波

我今日會報導

呢個乜水？

好緊張

仲hea過我出街

個樣勁趕

衣著同茶茶好大對比

醫生 你冷靜啲先

突然間要上場梗係緊張，算好好啦

淡定D，班記者唔會老強你

無停頓

6708 1203 英國菇
6709 蘇聯火雞
6710 6712 巴基
6713 英國
6714 船員
6716 意粉

替工好緊張

條死毒撚講野1999

喂唔駛咁緊張㗎

樓主唔得閒開記者會但咁得閒開post

吸氣好大聲 係咪太緊張

何玉清+6

茶茶今日可以做老屎忽

講得好快

講慢少少得唔得 雖然你講得好好

你叫佢冷靜啲先

hea到咁

總共10單

會唔會講講下暈左

佢講完都好似無聽過野感

個醫生好似全身震緊

唔好搞mic

張竹君休息

但係都順過茶茶

日出康城現時總共34單

佢好似報得詳細過樓主

雖然講得好急好似趕收工咁

3 日出康城
員工 兩個密切
34總數

好廢 101又點 條街勁多人

佢係咪中咗肺炎

緊張到係噉校個咪

蘋果

9 imported
#6708 aircrew 1203 UK
#6709 USSR／Turkey 1203
#6710 #6712 PKstan 1203
#6713 UK 1203
#6714 sailor1203
#6716 Italy
#6802 Indonesia 1204
#6803 USA 1204

可能

遲入 依個肥佬邊個嚟㗎

開頭仲以為佢係技術人員黎set mic

記者唔好俾咁大壓力佢 , 等陣佢嚇到瀨

方樹泉總共57單

點稱呼？

有冇現場人士可以叫佢冷靜啲
覺得佢好辛苦

歐生

唔通樓豬老公有咩事

Pk tang 有冇出黎？

私家診所護士 +1
黃埔

依到邊位ching認咗佢

我都覺

唔通其實呢個先係樓主

歐醫生副眼鏡好細

D記者邊抄得切

Albert Au

民生書院學生 源頭不明

可唔可以叫佢喘完氣先講野

啊醫生著到我老豆落街食早餐咁

有人寫好稿俾佢

終於rap完

unlinked
民生書院學生

叫佢地自己睇重播

29冇源頭
民生書院學生 1130發病 1130最後一日
屌你老母又唔請病假

歐醫生著得咁hea

抄唔切咪好 等佢哋唔好問

陣間記者問，你可唔可以重頭講多次

HA：尋日早上9時至今早9時多142宗呈報個案

等陣又重覆問黎問去

平時樓豬冇？

而家覺得茶茶講嘢好慢

武漢茶今日果句各位好 好有大佬FEEL
今日可以做老屎忽喇

真，銅鑼灣多人到死
donki排隊入排隊比錢

蘋果live有人話張竹君老公就頂唔住

想快啲講完快啲走

好大對比 即刻慢左好多

29人危殆
28人嚴重

咁我嘅報道係咁多
報新聞咁

真 同茶茶一齊坐好大對比

中左

君君take care

根本依個先係樓豬

俾隔離果位透透，唔係佢緊張得滯有咩冬瓜豆腐就唔好

著得咁casual ，起碼都著件有領嘅衫啦

啊媽唔比

剛剛買完蟹腳

隔離/負壓病床 1216張 使用率75%
隔離/負壓病房 669間 使用率79%

估到

142呈報
46出院 5511
1048留醫
29危殆
28嚴重
991穩定
1226床 75%
669房 79%

精彩

樓主

阿歐生 唔好意思 岩岩抄唔切 可唔可以由頭再對報過

茶茶都係裝返西裝

咁佢哋先問得多

君君呢

茶茶做咩今日皺曬眉咁

我估歐醫生唔係做開對外報告啫

點解叫樓主

截.....止時間

嘩個病人咁賤既
倒落地

可能君君老公突然有事
替工連衫都無時間換

咁痴線

有卷脷音

隨時係臨急CALL番黎幫手開記招

佢有無講初步

應該係君君個老公有事啦

長州醫院 1203 普通科門診交樽 過左deadline
醫院送唔切化驗 建議佢第2日再交
扭開樽 倒口水係枱

其實我有幾多個身份

一定要問
係咪君君中咗

忽然咁書面既

今晚打邊邊

茶茶讀得咁文雅

佢哋講嘢速度溝埋除以2就剛剛好

冇

君君老公要加油啊

希望張醫生一家都平安

痴撚線 呢D應該即刻拉佢坐監啦

63 linked
18 跳你老舞 6 何玉菁staff／院友 1 linked to 養和醫院
3 日出康城phase9 1 staff 2 family total34 28 staff 6 linked
2 方樹泉 1 staff 1 院友 total 57 44 院友 12 員工 1 員工close contact
40 other linked
1nurse 黃埔霍衛城 1127 symptoms 1203 lastday
1125～強制檢測

樓豬咪君君

屌你老母 拉去打靶啦仆街

茶茶突然書面語

Hi 遲大到

點知你

長洲佬好撚癲

你咪扮

話晒都記者會麻

咩
無聽

直接掟落海餵魚啦

29 unlinked
民生書院學生 1130 lastday，symptoms

閪老闆：咁即係證明能力不足 炒得

急...急...救護車

分分鐘本身放假唔使返 出出下街畀人急call做替工
大佬你返工都唔會咁著啦

茶茶一路走黎 始終如一
隔離歐生講得咁快都順過佢

使唔使呀

你永遠都係君君

CLS

他就是張竹君醫生

發老脾倒口水係枱

142 reports

其後轉按......

咁點解叫茶茶

茶茶唔讚得又疾了

明點解樓豬堅持唔放假

博愛 79男 1204中午因為頭暈 由太太陪同入急症室
高濃度O2
1號R房
病人要插喉 轉入ICU
負氣壓獨立病格
初步陽性
老婆都唔舒服 監察病房 陽性 轉差
屯門ICU 兩個都危殆

未讀過呢啲突發事件

條友正仆街

危殆 +6人
嚴重 +7人

班鄉黑覺得佢冇當眾「教仔」已經好斯文

@燉炳強

仆街急救房相通 急救完仲變埋密切接觸者

2號R房 73男治療
兩間房相通 要隔離
73男獨立病格 呈陰性 穩定

你以為咁講我地估唔到你身份

佛教 53女內科 6646確診
護士確診 3個病人密切接觸要隔離 陰性

dllmch

多左咁多

成個chp都係你

初步呢屌你

4個醫護幫6646做霧化冇架餐 要隔離

正常冇病痛唔會缺席… 佢老公可能…

第五波

茶茶真係講到一舊舊咁

兩個講野速度差十條街

第N~波

茶茶今日無樓主陪住要頂住啊

你個名

講講下轉書面語

傻撚咗

茶茶係咪好開心呀

多謝你嘅提問

原來歐醫生叫Albert Au

好唔慣隔離個個係男人

廢佬

樓主缺席

想睇長州群組

咁7串

好有禮貌

張敬軒演唱會

好快

新增101宗確診 92宗本地個案包括29宗源頭不明

每日一問：紅館 (未係群組)

證明佢真係照稿讀

咩title

好禮貌

Albert啲唞氣聲大撚到

左邊嗰個做乜成日搞個咪

唱歌嗰個

科技園公司一名董事會成員初步確診新型肺炎，現正接受進一步檢測。該名成員最後到訪科學園的日期為星期三。

科技園公司已徹底消毒會議室及其他公共空間等地點，至於與初步確診患者接觸的員工，已根據衞生防護中心的指引進行病毒檢測，並在家隔離。

科技園公司說，會致力確保園區人士在安全、健康的環境下工作，並和園區人士保持緊密聯繫，及時向員工及園區人士發放最新訊息。

樓主去咗邊

歐醫生講得快但讀得順喔

佢講野勁快 同茶茶兩回事黎

傳染病處首席醫生

29單危殆
多左咁多既

佢講野無停頓位

佢啲呼吸聲勁過薛凱琪

>50prelim

幾勁

本港過去一日新增101宗新型冠狀病毒確診，92宗本地個案當中，29宗源頭不明，63有關連個案的病例中，東華三院何玉清翠柳頤庭老人院群組新增6人，歌舞群組新增18人，日出康城地盤群組新增3人，方樹泉東華三院方樹泉日間活動中心增加兩人。有20宗本地個案在社區檢測中心找到。

此外亦有9宗輸入個案。

演唱會無新增case

albert好熟書

張敬軒演唱會冇新個案

張軒冇新增個案

個毒L醫生流暢過茶茶

你唔好傷心

順過茶茶

初步～50

佢講野仲急過tvb嗰個財經聲明

邊間醫院

你去咗邊？

Rapper
50初步

自爆prelim

琴日係幾多

有少少er 但係睇得出佢個腦組織得好快

CCTVB死全家

50初步 呢波疫情已完

茶茶永遠第一句最順

好緊張 講得勁急
下面記者抄唔切 要等抄完先問到下一條

去做講馬佬一流

有武漢茶 er er er 墊底
唔使驚喎

這是正式錄用的醫生嗎

應該急口令大師
茶茶學嘢啦

港島民生

唔好問啦

又出事

雖然講得好急 但係又幾熟書同答得幾清楚喎

cctvb死全家！！！

cctvb死全家

咁又冇
但一定快過君君同茶茶

50初步

～80

佢著得好hea 完全唔似醫生 你話佢係醫院雜工我都相

得呢句有練

聽日應該唔會過百

張醫生臨時缺席

幾多危殆嚴重

隨時忙到冇時間換衫

人哋臨時拉扶呀嘛！

各位好

FUCK CCTVB

似醫院it部

而家呢個look後生好多

CCTVB你問嘅問題根本係垃圾，體溫不嬲都唔準

唔見針卡：問翻屋企人

茶茶做左咁多個月都無進步過

多左咁多危殆嚴重

多謝你既問題

而家呢個似方東昇

竹君終於吞pop了要VL

張醫生臨時缺席呀

會唔會佢係平時負責preparation 資料同埋講稿，感覺好熟書

左下有啲似方東昇

醫生放工一定有咁hea
有制服

危殆 29
嚴重 28

多謝你既問題 關於你既問題

真係好有禮貌

好有公開考試group discussion
“多謝你的問題”

Science park +1 no symptoms 1203 sample++

成個cctvb都垃圾嚟 執柒咗佢啦

肥仔

估佢唔到
仲諗住替工答唔掂

RIP

Thanks張醫生

lastday1203 conferences

有啲人日頭有事，夜晚先出病徵，有得好講咩？

星期六可能causal wear呢

似係

臨時頂算係答得好好，係講嘢太快

真係急到無著西裝

唔似你會爆鳩記者

好撚快，但係佢講得幾清楚

起碼都有套西裝放係公司

點解要用呢張相好惡

佢直頭係答得好撚詳細 連發病期大楣計算日期都講埋

所以佢個問題根本無聊，話一粒鐘之後就出現不適，點解會咁。仲要問係咪個量體溫唔準

長州癲佬
倒完口水走左 唔知佢身分

個廢佬

倒完就走cls

長洲廢老倒完口水走撚咗

走咗

@肥仔

每個月逗15萬負責prep資料?

掛住set頭

行行下街 被急call

好__邪

熟書過樓豬

唔信

還我祝君

有禮貌過你

屌你醫院有CCTV架嘛
仲要長州要搵點會搵唔到
唔通有人特登入去交咩

惡意散播傳染病原可以用國安法拉，國安幾時封鎖長洲捉人

閪01死全家

爆疫群組

Dh 醫生高質過ha 好多

想聽歐醫生既英文

mc 個女人係咪之前主持狗會嗰個臭西

01死全家

如果佢under樓主
suppose係要draft/對稿

Apple live:肥仔反應幾快

諗真啲，佢先生早排要入院

I see

覺得歐醫生答得好過樓主

係咪見我地琴晚講緊

聽到我
唔好問埋啲弱智問題啦

實會

學埋樓豬啲衰嘢係咁掟膠

佢緊張到仆街

吸氣聲好大

邊有樓豬掟得密啲

個人防護裝備同病毒檢測呈陰性反應呢兩句講左成年都未講得順

樓豬做太耐已經揸流灘 肥仔可能做得耐都會

衛生署唔係得一個人做嘢

衛生署醫生高質

歐醫生報告個tone同樓主好似

第一次 係緊張

如果真係急call
有時間我都會睇下資料先
好過用啲時間換衫

其實做得幾好

樓豬寫左稿比佢講

我覺得佢講得快

#6592 crew 可以test&go去酒店等result

我手頭上冇詳細資料 呢句好似

一份野都唔係得一個人做

想知張竹君去左邊多D wor

肥仔醫生手頭資料好似多過平時樓主咁多咁

咁先更令人擔心

佛教個4個檢友醫護 幫病人抽痰
同事有時會放鬆少少

佢咁chur都無資料都應該真係無

白粉刮阿婆料死全家

做得咁上下職佔都識依啲射波台詞

實會有消息流出？

茶茶快啲譴責佢

白粉死全家

popo 通訊員 #6675 taipo 1202

DONKI群祖

佢後面會補句之後補番俾你

樓主會同你講其實我地會擺上網 你可以自己上網睇

譴責左

係喎

回落了，唔驚

阿婆case prelim

#6675 popo

整理資料整開

唔緊要啦

鬼唔望長州群組

首個封鎖隔離

歐醫生有禮貌過樓主

開得party yeah

壹傳媒有人中左

尋日張竹君唔肯答果啲比Albert au答晒出嚟

三萬thx

星期六日化驗部門休息

博愛：冇資料 有嘅講哂

跳舞群組有幾多人

樓豬琴日心情唔好

證明樓豬揸流灘

霍禮成醫生
紅磡黃埔花園2期17座地下

Hi Albert

咁突然唔通都中武肺

尋日根本心情唔好 唔答
之前中大學生果單都試過係咁
俾立場問佢係咪有咩難言之隱定有咩苦衷唔答得

咁老婆set緊個時你咁得閒好心你就讀多幾次份稿啦

肥仔記唔切

香港科技園公司一名董事會成員，初步確診感染新型冠狀病毒病，現正接受進一步檢測。患者星期三最後一次到訪科學園。

公司已經在科學園會議室及其他公共空間徹底消毒，曾接觸患者的員工，已接受病毒檢測，並在家隔離。

原文網址：

可摸耳講多次第一題

咪笑肥仔啦你

越黎越似方東昇

真 人哋咁俾心機咁答

趁佢第一日嚟 記者應該問得詳細啲

消息指確診者是主席查毅超，有董事局成員指，近三個月都是開視像會議。

淨係練 各位好

Apple live: 佢背case好熟，同君君差唔多咁好

樓豬老公唔好有事

睇睇下又幾似

衰叫g定跳老舞

我想講越睇越似自膠

咁就幫手shift 下啦

可能樓豬條𡃁都隔離係Linda

長洲癲佬
派樽個陣有講埋交樽時間
會檢視交樽時間

查毅超，BBS（Sunny Chai Ngai Chiu），是香港的一位企業家，是長和集團前董事局主席李嘉誠的外甥，於2018年7月接替羅范椒芬成為香港科技園董事局主席。

幾個記者問問題已經半個鐘

肥仔答得好詳盡下

肥仔：我手上無資料（托眼鏡）

根本做嘢嗰個唔係樓豬係依位醫生

越嚟越似 唔怪得知讀成咁 根本個腦跟唔上

佢副眼鏡真係好細睇到好唔舒服

BBS都中

我已經分唔清係佢塊面太大定眼鏡太細

眼鏡細到cover唔到隻眼

有咩關係

感覺到歐醫生口罩入面濕晒
武漢茶你仲坐響度on居居咁

各位好？

50初步 大跌

平時係肥仔負責prepare資料比樓豬？

答得好詳細

佢連截至都好似試過讀做直至然後讀過

保暖同騷擾其他人嘅行為我哋係可以唔理

點解保暖都唔理

茶茶話可以用附例 好硬淨

琴日係幾多初步？

戴返個白色罩就perfect

屌

諗諗下得疫情記者會可以笑下人
其他政府記者會一面倒粗口

強烈譴責

著..捉...卒...裝....卒...

係咪口水佬黎

今日唔喺度

唔係 口水佬一開聲feel到佢啲口水噴緊同埋口水佬把聲冇咁細

暈of the

舊年每日4點啲記招

聽佢講嘢好辛苦

a lot of er

肥仔講英文個語速正常好多

花老爺講英文同講中文一樣
都係講得又快又清楚，同係咁抖氣

although but 咗

咪係，報狗啦

歐醫生又點會知道疫苗購買進展？

我可以話，連CHP負責疫苗計劃既組別都唔知，因為我試過打電話問，佢哋話唔關佢事

聽日應該仲低
紅日比起星期六仲多人休息

英文版劉家獻

肥仔：em em em

一講英文就俾茶茶上曬身

英文版自己

你一到英文就同茶茶差唔多

立場姐姐好耐冇見

咁快已經有花名

定係叫佢區瑞強呀

笑死我 一年黎最好笑今日

肥仔 啲紙就黎跌啦

黃埔護士做reception，有戴口罩

今日型佬講得順咗喎

好似脾氣都好啲

鈕祜祿·甄嬛（君君）今日臨時缺席4:30疫情記者會

啲索氣聲同林峯有得比

花老爺上多d 黎, 俾君君抖下

599j （用力吸氣）

Linda Sara 都未有
歐醫生未開完已經有幾個花名

G持

懶豬

傳播腎
有少少懶音

係呢到結束啦 多謝

mc:係呢度結束啦 多謝

1714完

你專心啲答埋三哥呢題先啦

連個MC都有禮貌左

執嘢執得好快

完 肥仔得咁少嘢執 茶茶仲等埋佢先走

我幾中意呢個肥仔

支持

據悉，張醫生需要放假，故今日未能主持疫情記者會。

平時又唔見你等埋樓豬

新mc?

方加
樓豬要保重

嚟咗一個禮拜到
佢嚟咗之後好mc唔見咗

似閪mc

要平安呀

屌你樓豬上嚟鳩噏都唔去記者會

點解唔叫Outgoing?

又得姐

今日係outgoing look

肥仔有d似小明上廣州條友

年尾要清大假？

醫管局表示，前日早上11時有一名市民，到長洲醫院普通科門診提交深喉唾液樣本，較截止時間遲了1小時，這名市民不滿護士要求他翌日再交樣本，將樣本倒在護士室桌上後離開。護士當時有穿著保護衣，當局會要求護士檢測，並清潔護士室。

另外，一名79歲男子昨日中午因頭暈，送入博愛醫院急症室期間情況不斷轉差，昨晚的病毒檢測呈初步陽性，他的74歲太太亦表示不適，送上監察病房留醫，檢測結果亦是初步陽性，昨晚情況轉差；2人已轉送屯門醫院深切治療部留醫，情況危殆。男病人送到急症室時，相通的鄰房正有一名73男病人接受治療，他被列為密切接觸者，暫時病毒測試呈陰性。

當局又跟進佛教醫院1名確診病人及1名確診女護士後，將曾住同一病格的3名女病人列為密切接觸者，全部病毒測試結果呈陰性；而4名曾為確診女病人進行霧化程序的醫護，未有穿著好防護裝備，需要隔離檢疫。

醫管局指，目前仍有1048名確診患者留醫，當中29人危殆，28人嚴重。目前負壓病床及病房使用率分別是七成半及七成九。

有29宗本地病例源頭不明，包括一名港島民生書院的學生，患者星期一最後一天上學，同日發病，學校要停課，師生要檢測。

而63宗與之前個案有關連的病例中，跳舞群組再多18宗確診，當中6人是大角咀何玉清翠柳頤庭安老院員工或長者，院內累計有10宗確診。筲箕灣方樹泉宿舍群組多2宗，累計增至57宗。日出康城地盤群組就多3人受感染，累計有34宗個案。養和醫院多1人確診。

新確診者中，包括黃埔花園2期霍禮成醫生診所的一名護士，染病護士有家人確診，星期四最後一天上班，診所所有職員列為密切接觸者。衛生防護中心呼籲上月25日起曾到診所求醫的病人，要接受病毒檢測。

此外，今日至今亦有約50宗初步陽性個案。

新角色嘅加入 有望吸引不同口味嘅觀眾 刺激豬氣

真？

死全家

抵啦 死埋全家最好

不同口味

咩口味

其實可唔可以係pin今日有幾多宗pin prelim jm9😵

瞓過龍

12月4日00:00:00至23:59:59，多101宗確診個案
9imported
63linked
29unlinked
>50prelim

原來你係君君條靚

誰人在求其掛念 Linda 或叫 Sara

跌了

飲茶茶

全部的士司機都要驗

樓豬pin this

咪pin咗

梳 睇錯自膠

啱啱先瞓醒

今日竟然冇樓！豬！豬！！！

頭先出SSP買router，又塞車又多人，係多人到於腦場內搵唔到一個角落停低，企埋一邊，入到去總之被人推住行，從入去到買完行出黎只需五分鐘，立刻搭車返歸！

你係鈕鈕

56日紅假嘅donki真係可免則免

好多餐廳入左list都照開門

的士司機12月25日至1月23日駕車須持檢測證明

#港聞 政府發出強制檢測公告，所有的士司機於本月25日至下月23日期間駕車，必須持陰性檢測證明，否則會視為違反強制檢測令。 (12/5/18:11) 全文 ()

專攻有錢佬

唔洗停14日？

康文署一名圖書館職員確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
康樂及文化事務署（康文署）今日（十二月五日）表示，一名圖書館職員確診2019冠狀病毒病。

該名圖書館職員於油尖旺區花園街市政大廈九樓負責後勤工作。她最近一次上班日期為十二月一日，工作期間沒有接觸公眾人士。她為確診者的密切接觸者，並於昨日（十二月四日）獲通知確診。

該名員工最近沒有外遊紀錄，工作時一直有佩戴口罩，於上班期間有進行體溫探測，體溫正常。

康文署已按衞生防護中心指引，即時安排全面清潔及消毒花園街市政大廈的公共設施。

康文署高度關注2019冠狀病毒病的情況，並會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，亦已提醒所有人員須注意個人衞生，並時刻提高警覺。如發現身體不適，必須馬上求醫。

冇豬氣

尋日有幾多初步

補上個個得15分鐘準備

都幾勁 得15分鐘準備 D野都冇甩甩漏漏

公司開會如果係咁樣轉人 應該腳都震埋

樓豬今日冇開會

開埋po

但又好搞笑 15分鐘前先知換人
咁歐醫生今日應該都係有番工而唔係臨急CALL番黎
唔駛出鏡原來可以咁casual

茶茶唔駛開記招會唔會都係咁

個po冇豬氣

可能番黎做文件野唔睇症就求其著
點知比人見到係office

歐醫生話曬都係首席醫生黎

今日真係著到好似黎幫手SET咪整電腦咁

>80

FB啲人話整水喉

係出面會俾班痴線佬屌死

諗起中學成日入班房整電腦嗰啲IT阿sir

今日換人換得咁突然加埋尋日你咁燥底

希望唔係有咩壞消息啦

咁聽日可能破唔到百了?

今日咁快出新聞稿

破唔到啦仲要係星期日

衞生防護中心調查新增101宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月五日零時零分，中心正調查101宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計6 803宗（包括6 802宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中九宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月二十一日至十二月四日）累計新增1 184宗個案，包括1 082宗本地個案（其中241宗源頭不明）。

喱度係CC台清泉

好開心識到大家

係喎今日好似冇人問過麗晶bk6？

你係度答佢

#6081, 6757
1128 油尖旺 太興廣場 譚仔三哥

#6273
1125 觀塘 萬年工業大廈一樓 O2O mall
1127 葵青 iPLACE

#6341
1127 深水埗 北河街市政大廈
1127 深水埗 北河街體育館
1127 深水埗 荔枝角道 309 號 Romanne Leisure Food Concept

#6566
1130 南區 金香大廈 荷里活冰室

#6675
1130 大埔 香港警務處新界北總區總部

#6711
1201 東區 璇宮大廈地下

#6715
1128 中西區 力寶中心 1 期

#6717
1127 灣仔 百樂商業中心

#6720
1130 東區 東華三院方樹泉社會服務大樓

#6726
1127 灣仔 養和醫院

#6728
1201 西貢 將軍澳工業邨

#6730
1129 灣仔 船街 33 號 Wingman

#6731
1202 油尖旺 胡社生行 御滿屋日本料理

#6732
1204 荃灣 昌安大廈 7 号麵檔

#6735
1201 東區 海關總部大樓
1201 觀塘 啟田商場
1202 黃大仙 龍池徑 60 號 新志興至尊燒鵝大王

#6736
1201 觀塘 創業街 9 號

#6740, 6746
1202 油尖旺 洗衣街 121 號 利苑酒家

#6742, 6763, 6791
1128 中西區 龍記大廈 星月樓 (上環店)

#6749
1202 九龍城 黃埔花園 2 期 17 座地下

#6760
1203 觀塘 信和工商中心

#6767
1202 黃大仙 彩虹道羽毛球中心
1203 九龍城 海濱南岸 & Green Café

#6769
1201 北區 馬適路地盤

#6773
1124 灣仔 利園 2 期 菲力偉
1126 油尖旺 美麗華廣場 菲力偉

#6774, 6795
1130 油尖旺 東華三院何玉清翠柳頤庭

#6778
1130 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 緣聚鮮鍋

#6780
1203 中西區 堅道 47 號

#6782
1202 離島 香港國際機場機場世貿中心
1203 東區 東達中心

#6783
1204 黃大仙 譽 港灣

#6784
1128 中西區 國際金融中心 千両
1130 東區 港運城 大快活
1202 南區 鴨脷洲大街 106 號 翡翠一品
1203 東區 港運大廈

#6785
1204 中西區 遠東金融中心 元気寿司

#6786
1129 九龍城 九龍城廣場 馥苑海鮮酒家
1204 觀塘 泓富廣場

#6789
1129 西貢 香港專業教育學院

#6790
1130 九龍城 民生書院

#6792
1204 中西區 金日集團中心

#6796
1128 大埔 三門仔路 皇朝漁苑
1201 灣仔 宏德街 1A 地盤
1204 灣仔 景光街 16 號

#6797
1201 西貢 日出康城 9 期地盤

#6801
1202 葵青 葵芳閣 龍寶酒家

啱啱睇返 唔只英文 中文答問題都超多errrrrr
多過茶茶

不過feel 到佢係記憶力超好嘅背書機器

聽日會唔會有人問翻

building list 寫
#6711
1201 東區 璇宮大廈地下

即係 大新銀行炮台山分行 , 寫 "地下", 好心就寫埋舖頭名

NOW：觀塘帝盛酒店被政府全幢租用 供密切接觸者隔離檢疫

#港聞 繼荃灣絲麗酒店，觀塘帝盛酒店亦被政府全幢租用，供密切接觸者隔離檢疫。酒店將協助海外抵港人士搬去另一間酒店，繼續強制檢疫。 (12/5/23:12) 全文

租完觀塘荃灣,下次係未屯門

一名年輕女病人聽從政府指示，未有檢測結果前不敢出街，「佢打去熱線問，又無人答到佢；佢打嚟問我，話3日無出街，啲嘢食晒，又食晒藥，咁點算，可唔可以落嚟睇醫生，我話『你落嚟覆診啦』」

呢個好陰公

好多政策都未諗清楚細節就上
上莊d proposal 都詳細過佢

好乖丫
但係愈乖豬愈慘豬

唔使咁癲呀嘛

跟足指示可以搞到咁
仲話爆發係香港人問題

聽日記者實針住黎問

由第三波到而家好少聽到甚至唔見長洲爆疫

一田沙田/觀塘店6/12休息

接獲通知，沙田店家品部員工，以及觀塘店壽司專櫃員工初步確診新冠肺炎，為安全起見，沙田及觀塘店6/12將暫停營業，由專業清潔公司進行全店深度清潔；同時，已安排沙田及觀塘店所有員工作快速核酸檢測，待確認檢測結果陰性才准予復工，重開日期另行通知。不便之處，敬請見諒。
沙田員工3-4/12休假，5/12 上班後不適回家休息，檢測後初步確診，工作期間有帶囗罩。觀塘店壽司專櫃員工，除星期四3/12早上上班外，由30/11-5/12休假，工作期間有帶口罩、手套等裝備。

唔怪之得今日行過圍晒板

新手一問
如果個remark寫住「本地個案」，而唔係寫「與本地個案有流行病學關連」，咁呢個case係咪即係屬於不明源頭個案

是

唔該晒

早晨

袁教授又來料

自行檢測咁叻

佢地唔係話要搵袁教授咩

其實呢啲位正正就係google／阿婆畀嘅solution可以填到嘅位

早

星期日都咁早

君君早

返九東嘅打工仔自己睇路

到時D人唔會開藍牙

咁你都明知佢係瞞，條599D係咪拎黎睇

點為之暪報

記憶中從來冇記者問過樓主到底有幾多人用599D檢控過

到時599D 強制

完

好似都冇新聞講有

香港D記者如果去美帝做，侵侵應該唔會成日係記者會發老脾，只會當佢地低能

你問得 mild 嘅？唔怪之我新聞秘書話，好合作、好合作，好配合、好配合

十點半!!!!!!

我一點再入黎

嘻嘻嘻

今日係咪你出嚟

Albert

no kwankwan today

今日係你last day

sara tommorow?

唔知Sara前排出翻嚟一個禮拜又唔見咗

估下今日係樓豬定歐醫生

會唔會又係花老爺?

點解叫花老爺？

佢副眼鏡好似

每日關心消失人士

陳肇始：社會事件和疫情損耗市民精神健康 已預留撥款支援

食物及衛生局長陳肇始發表網誌，表示已落實10區的康健中心選址，包括中西區、灣仔、油尖旺、深水埗、黃大仙、西貢等，並剛完成就11區屬過渡性質的「地區康健站」徵求建議書，正進行評審，預計明年開始營運。
陳肇始指，去年的社會事件，加上疫情，為市民的精神健康帶來不同程度的衝擊和損耗，禁毒基金已預留3億元，為當前精神健康最急切的需要，提供支援。此外，衞生署會按合資格婦女患上乳癌的風險，為她們提供乳癌檢查服務，預計明年公布詳情。

原文網址：

歐醫生 花老爺

快啲買疫苗啦！唔好剩係識聽袁國勇既話，得個等字

快啲放料啦

【一名警員確診2019冠狀病毒病】
【A Police Officer tested positive for COVID-19 】

一名駐守九龍城裁判法院的 54歲男警員確診2019冠狀病毒病。他於近日（12月3日） 感到不適，前往政府診所求醫，經測試後於今日得知對2019冠狀病毒呈陽性反應。該名警員於過去14日沒有外遊記錄，與公眾接觸期間亦有配戴口罩，他最後一日上班日為12月4日。

警方高度關注事件，並有以下訊息：

一）在等候衞生署進一步評估及建議前，與該警員可能有緊密接觸的警務人員及文職人員，均獲安排接受檢疫及病毒檢測；

二）在得悉初步確診消息後，警方已立即通知司法機構派員清潔及消毒該名警員的相關工作地方；

三）警方亦經常提醒同事注意個人衞生，減少社交接觸，減低傳染風險，如有任何不適，須立即呈報並求醫；

四）自疫情出現以來，警方一直派員在工作地點定期進行消毒清潔，保障公共衞生安全；以及

五）警方會靈活調派人手，確保相關緊急服務不受影響。

警方將會繼續與衞生署保持緊密聯繫，主動提供該名警員的近日工作記錄和執勤表等資料，以及安排相關密切接觸者進入檢疫中心接受檢疫。

CABLE 100

Cable: 100

cable：近100

大
50都可以變100

一陣間應該會再有實數

50初步有100確診，好難捉摸啊

姐係不足百

真係完全估唔到當80初步 以為過百 點知就得九十幾

商場照樣好多人
利申：行緊

尋日都話陸續收緊報告，夜啲會多啲

爆

咩係cable

邊個負皮我

雙位數
冇事了

又3位數, 可以強推安心鹿了

消息：本港新增近100宗確診

消息指，本港再多近100宗新型冠狀病毒確診個案。

原文網址：

一名駐守九龍城裁判法院男警員確診武肺

u記好多人買衫

冇左 祝君 Lihkg仔down曬

今日新增100單確診個案 點解冇人講？

linda today?

冇左 linda Lihkg會員老貓再世_ down曬

no

君君今日出唔出

x2

你唔出都知咩事

呢度長期有條負皮狗唔駛理

港鐵10車站周一起設自動派發機 每日派1萬個樣本收集包

港鐵周一（7日）起在10個港鐵站設置自動派發機，以便市民領取樣本收集包。港鐵表示，每天派發由政府承辦商提供的約1萬個樣本收集包，經與相關政府部門溝通後，選定在牛頭角、葵芳、北角、調景嶺、黃竹坑、大圍、大埔墟、兆康、九龍及青衣站，在車站非付費區設自動派發機，市民可於車站營運時間以八達通自行領取樣本收集包，費用全免，每人限取一包，派完即止。港鐵會安排人手，協助維持秩序。

港鐵指，會與相關政府部門保持溝通，因應需求，適時調整派發點的安排。港鐵又提醒巿民，如出現病徵或曾接觸確診個案，應盡快求診，而不是自助領取樣本收集包。

係咪要進行777口中所講嘅封閉式管理

衞生署及醫院管理局今日下午4時30分舉行疫情簡報會，衞生署衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮和醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻將會出席，為衞生防護中心傳染病處主任張竹君第二日缺席簡報會

好掛住樓豬

樓豬
不過肥仔講case夠detail

張醫生

樓豬

今次港鐵群組走唔甩

Chp 請多啲人啦 還掂而家經濟咁差

袁生又係時候出動

樓豬君君

DH依家好似長期請緊武肺醫生/public health RO

醫生

研究主任（公共衛生）

RA

p.s. CHP係under DH

懷念樓主的日子